(善待員工系列) 結婚送樓 范冰冰公司3年零人離職

而家要搵到一份工作你鍾意做仲要福利好，而做夠幾年之後唔想走嘅工係好難嘅事。如果要再搵到一個有錢但唔孤寒、又體恤員工嘅老闆就難上加難！

范冰冰（范爺）2007年成立工作室之後，2011年接受訪問就話3年嚟無一個人離職。一班員工咁願意留低原來係因為老闆非常闊綽，佢嘅員工每年花紅除咗有6至7位數字人民幣之外，佢仲另外會加碼贈送出國機票、桌上型電腦、筆記本電腦及手機等等。

最誇張嘅係當有員工話要結婚，佢一出手就包咗30圍酒席，再加送禮金飾品。另外一位跟咗佢10年嘅員工結婚仲成棟樓送埋俾佢，之後范爺仲霸氣話今後我哋工作室女仔嘅婚禮佢會全包。范爺做事真係不同凡響。

范冰冰除咗完全唔擺老細款之外，佢仲經常同一班員工打成一片。好似前排佢喺微博大晒員工聚餐嘅相片，除咗叫到成枱都係嘢食之外，原來佢當日明明要趕飛機，不過仍然抽空同員工食飯，可見佢哋感情真係好好。如果佢見到員工因為工作要瞓梳化或者瞓地板，佢都會心痛到流眼淚，唔講仲以為睇緊劇集。

而好老細最高境界就當然係唔領功啦！上年范冰冰憑電影《我不是潘金蓮》獲得第64屆聖塞巴斯蒂安國際電影節最佳女主角嘅時候，佢就高調表示要將所有功勞歸功於團隊，仲大讚佢哋唔係宇宙無敵工作室，而係喺佢心目中嘅最勇往直前的勇士。

如果你遇到一個咁靚、咁闊佬、咁完美嘅老細，你又捨唔捨得走呢？

有冇人要見工？

要做咩?

每年一度感謝祭，老闆用身體慰勞咁多位員工對公司嘅付出

比我咁有錢我都會咁做

G

幾時請人

收皮啦 香港人根本仲孤寒過大陸人

Agger
我老細6位數字月薪、千萬花紅
但從來未請過我地食一餐下午茶
過年飲餐茶幾千蚊都話貴

請唔請看門狗

香港老細真係最賤種

暗示叫員工自己搵老翻都試過，又要慳又要唔上身

左下個員工都正喎

香港既話邊有呢啲野，個個腦細當人係狗

痴膠線

范爺請唔請打雜

范爺有無興趣養狗

香港人不嬲命賤

香港老細唔係一般賤，係世界之賤

范冰冰呢隻樣
去深圳夜場大把
一晚見十幾個都係咁既樣

郭文貴又話有片既

香港老細 愈有錢愈寒酸...

汪！！汪汪！

上面d整容院
貼哂佢同ab個樣
個個都跟住整

Wuuuu...汪汪!

世界第一

香港人最撚賤唔係縮骨
而家驕傲於呢種風氣
樂於呢種社會風氣
仲唔會去向其他地方好野學習

香港？
開工利是五蚊銀我都聽過呀

開工利是都無都試過。
(利申:我公司係 )

五蚊雞開工利士仲衰過唔派

利申我間公司派廿雞

你老細唔叫你開OT 已經執返身彩啦！

哩句說話真是千真萬確！

Osim 咁多年搵代言人都賺錢

係搵著呢個軍妓出事

香港人正係會貪到盡

以前老豆老母做野
老細係會請員工旅行
Ot 雙工 三工
成日加人工
好疏爽

佢地唔識小往大來既道理
你點對員工,員工咪點對返間公司

有個咁既老細, 我一定成日去廁所打飛機,
出到黎把聲震晒

睇在錢份上, 我放底了成見, 我願望

佢咪整容始祖囉

都唔知有咩好學, 支那人最鍾意送禮, 工作關係咁厚禮嚮香港一定有賄賂之嫌

食慣左屎見到人地食牛排係會有D心理唔平衡GE

岩呀, 老細送咁多野比員工, 仲個個月準時出糧! 仲出花紅!
屌你老母我地香港人都係第二個月7號出糧, 花紅隨心好D
怕比ICAC 查呀!

咁你返支那啦

通常未上位會咁諗
上左位就孤寒到死

吃不到的牛排

屌你老味, 唔好理真心定假意,
你有咁既待遇比員工, 員工一定上心好多,
唔通好似香港咁咩, 咩都閪到盡,
啲員工咪咩撚都求撚其, 先會有咁多閪仔出現,
你去買野食飯比人閪面, 咪因為咁囉
港豬!!

佢真係好白 ，咁多人一眼就望到佢

好過香港D仆街老細啦

點樣先入到去做
唔收人工，人人對住老闆我都夠

唔番啦,香港老細一分一毫就計到盡簡直係廉潔的典範,我屋企掛住廉潔兩隻字佢就會自動煮飯俾我食同幫我供樓,不知幾開心洗乜番支那

范冰冰同左下條女撞樣

諗番起上一份工
D event pt worker 吊9間公司連早走15都計到足
出糧尾數有毫子
我就做滿一個月前一日比人炒左 貪唔洗賠7日糧
番工第一日已經有同事提我小心我個上司 上一手就2個幾月比人炒左 估唔到我會友破紀錄
D同事日日食飯吹水都係圍繞個上司同間公司有幾仆街

最誇張嘅係當有員工話要結婚，佢一出手就包咗30圍酒席，再加送禮金飾品。另外一位跟咗佢10年嘅員工結婚仲成棟樓送埋俾佢，之後范爺仲霸氣話今後我哋工作室女仔嘅婚禮佢會全包。范爺做事真係不同凡響。

有閪真係去邊都著數d

花紅都六七位數

入去做茶水好過係到捱

D奴才唔夠講就叫人番支那
番支那有而家既月薪double我一定同你番

人地好PAY過你就等於賄賂,唔怪之得年年通脹但人工冇乜點加,原來呢個世界有人俾老細質舊屎食仲心甘命抵咁謝主隆恩,真正的阿Q精神

中資福利不嬲好過港資

發達地區有幾何差得過香港

個鼻直過間尺

請我 幫你奶腳趾

同一個醫生

老細出錢

呢樣真

根本就係要咁嘅性格先發達到

我果個唔請不得止 仲要我地請佢飲茶呀

香港人本性做狗。。老細係狗王

深感同受，特別係工程

屌你老母, 而家講緊送禮, 你話升職加人工加福利冇問題, 但成層樓咁送真係有賄賂之嫌

中資公司花紅不嬲闊佬過港資甚至外資
因為好多外資大公司既阿head係香港人

佢自己係老闆賄賂自己既員工？

咁都要佢靚 啲人先跟住整既

唔係公司電腦有佢就上身架啦咩

香港d老闆睇到哩種新聞只會話佢肯定做唔長，講到做老闆一定要孤寒先生存到咁

但明明外國大把公司好重視員工福利，一樣生存到而家

賄賂自己個員工

嚴格黎講香港大部份工司都係當你奴工，唔係員工

小學畢業未
范冰冰原本都唔係咁既樣

笑左

臭都想奶

連登仔淨係識笑9 人整容
人地整完係靚, 你又吹咩

整完容靚
同出完貓高分
有咩分別？

我想問下賄賂個員工有咩用 香港老闆真係好撚仆街 試過有間公司新人入職叫我請成組人食野當興祝

當一間公司所有policy落到一個由香港教畜制度養出黎o既主管/膠層手上，所有明明正常o既，合理o既規管系統都會變成無理壓榨員工，然後佔佔自喜去同老細領功。
都打過好多年工，10個港資老細9個正仆街。冇計佢地當年都係咁樣揾錢同發圍，當然呢o的仆街10個有9個都做唔大，或者最後仆直。
至於外資，始終因為有鬼佬頂住，唔到呢堆港畜亂黎，叫做好o的。就算你地最憎o既中資，除左小圈子同極端宮庭文化外，褔利都比港資好n千百倍！！
當然，慢慢都識唔少香港o既成功人仕，佢地都有個特質，就係做人好鬼低調，對人好nice, 對員工很好。不過呢類老細好難比你見到，只因跟得佢班人唔會隨便帶人加入。

請唔請看門狗，想做

咩年代呀大佬
整容同出貓點比，咁不如化妝都唔比啦

香港僱員關係自從沙士之後衰咗好多
當年一句共渡時艱要員工減薪
但到市道好番又冇加番比人
當時好多人出嚟屌

上面個傻鳩你知唔知咩叫賄賂
唔通老細送股份俾員工又係賄賂咩

睇下啲鬼佬

老闆賣盤仍發5148萬花紅
[url]
[/url]
土耳其好老闆2億花紅賞百人 員工喜極而泣
[url]
[/url]

呢啲又一定係賄賂啦
香港老細賣盤會唔會咁益啲員工？

咪就係
睇bonus 就知
中資at least 3-6個月
港資有一個月都要還神, 仲要左計右計食你annual, OT 又奉旨咁

中資未必真係補OT, 但會請返你食飯, 叫你呃半日sick leave

講真, 我做緊中資,
大陸佬某方面係好仆街(特別係的思維做事好on9)
但對員工黎講, 的確唔差,
成日有team building, 去搞活動(例如: 船河, 行山, 旅行, 晚宴等等, 全部公司比錢)
annuel dinner抽的獎算唔差, iphone, 電視電腦等等
guarantee14個月糧, 但基本上未少過6隻,
其他福利都唔差, 我唔係哂命, 只係覺得咁樣真係覺得好有歸屬感,
所以正確的黎講, 佢唔炒我, 我唔會走

你會認自己化妝
佢有冇認自己整容呀？

你覺得會賄賂啲咩

我個fd都係
成日行山
包三餐每餐十蚊
又成日送錢你買野

所以好多港資公司做唔大,出唔到國際知名既大企業

香港其實好廢好垃圾已經俾人淘汰左,連新加坡都冇放香港在眼內

97後又人共渡時姦冇償ot,結果ot冇錢變成香港職場常態

係世界上搵唔到咁反智咁低賤既地方

無錢就共渡時艱,有錢就積穀防饑

日資都好撚閪

收5千萬都冇問題啦,你唔係諗住送比你份禮大過5千萬掛?

老細：你唔做大把人做

你地想要大陸摟定係可以屌老闆一次

本身麻麻地佢，如果係真我會完全改觀

有個咁好既女老細
幫佢奶閪都濟

講緊好老細
你就走去講個樣
係呀佢好可能係整容, 咁又點?

香港人係咁，講唱歌又要睇樣，講拍戲又要計埋私生活，總之就係拉埋啲唔關事嘅嘢去誤導大眾

比佢屌返都得啦

有咁既老細咪話佢整容整成點
整到變形金剛咁都唔撚關我事

唔講其他，至少包交通費

5蚊銀
拎個信封入返1蚊同張紙巾比返老細啦

啲垃圾連登仔盲反大陸到咁既程度
呢篇新聞都有得屌送禮同賄賂 真係殘過狗

大陸職場同官場都興送禮

如果背後冇人，又唔肯收禮，唔好諗住有得升。

收得人禮，就要報答。

慘在有啲老底低 聽過有大中資做十幾年都唔過20k, 但出六個月花紅bump大個average

同范老闆講好耐無扑野， 分分鐘畀你屌佢

人地打中資企業工待遇好你班香港人冇份就講咁多陰謀論
係呀，港脂公司待遇差冇報答咪又係要做到條狗咁咪又係冇得升

我講緊既例子係manager and senior grade

呢種老闆知道錢搵唔哂，同埋唔想流失寶貴既員工，視員工如命，香港大部分都只係識搵你笨柒，唔好話咩花紅啦，唔扣你人工都偷笑，又要你ot，我知道香港老一輩既老闆係有人情味，業績會同員工分享返，呢d係以前簽訂既合約佢地打死都唔走

做咩撚野

有聲

當19k, 平均有25.3, 唔差得去邊

做緊中資
以前一季一次bonus
而家乜都冇

佢咁撚有錢就話啫

我想見工

應該出獎金俾公關部啦
睇完依單野對佢印象又真係好左

話中資好個班真係笑死人。大把中資同港資一樣咁仆街，有啲仲仆街啲。
同埋，派得多好福利個班大陸佬唔係想員工好，係要威咋。
范冰冰擺明要威個班。當然佢威完，細個班有錢都係win win
但普遍中資依兩年都係閪多過like.
同港商一尻樣

老世要威 員工要錢 雙贏有咩問題
同埋依家好多中資返5 days 你又知唔知

起碼有錢收

港資毛都冇條

替身黎

根本華人老細就係咁，提高公司盈利既方向甚少係開源，而係節流。
以前大陸福利好係因為人工平，普遍大陸人又鍾意威，搞成堆福利出黎扮到好正咁，實際上加埋晒都仲係平。
近幾年大陸人工升到澎澎聲，老細咪開始減福利填返條數。

而且仆街在香港勞工法例仲落後過大陸，剝削香港人易過剝削大陸人多多聲。
所以打中資工同大陸班同事傾計，佢地會好驚訝原來香港同事搵咁少錢。

中資,外資, 港資, 最濕9就係港資。

外資人工高; 中資人工唔高, 但起碼財大氣粗, 夠錢請多d人。

港資人工又低, 又多野做

所以好多港資愈做愈縮,等被淘汰

弱撚智

X2

日資應該係唯一可以同港資鬥既

中資請十幾廿條友返黎冇個醒目做到野嗰下濕濟呢。
香港同事一個打十個，大陸同事十個打一個都搞唔撚掂，然後你就要日日做人老豆咁款幫佢地執手尾。

唔好諗住你可以教得好佢地，因為你手把手咁教完，過兩日佢地都係會重覆同一個問題。
根本文化差異，多數大陸人返工都係坐住個腦，只係每日返黎係咁易做同一樣工夫然後鳩流流等放工，完全冇解決問題既能力。

所以你咪1個人做幾個人野,迫住ot又冇錢,老細又唔請人

幫老細做奴隸仲咁自豪

咁點解人地可以hea，你條傻仔就唔hea，要葉問上身一打十?

好撚酸

可能佢以為咁做可以上到位,但中資從來都唔係以做得野就可以上位

做G嘅都好過香港啲孤寒老闆

唔好FF咁多。

無論咩資公司幾大集團都好，公司賴左野，就算唔係香港問題依然係捉香港班基層出黎祭旗先。因為香港勞工既係幾乎冇任何保障，搞鳩你既成本係最低。
你睇下國泰，你睇下匯豐?

玩性格？得，炒鳩你請過個囉。
係人都知呢個文化有問題，而現實係香港打工仔只可以任人魚肉。鬼叫你窮呀，你只可以選擇食屎或者連屎都冇得食。

on9 仔，待遇咁差都重可以劣鳩
人地鳩hea都好待遇過你不知幾醒

公司奶野都係搵細制旗架啦，打工仔講到玩野乜都死架啦
你講d野鬼唔知咩，而家講緊正常情況下中資係好過港資

證明香港大部分老細連雞都不如

重死幫住港資公司講好說話一係盲反支那，一係自己做緊老闆/中層，一係低能

奴性

包哂酒席

豪得起

酸到

佢間咩公司黎
請唔請人

問過人老公末

我聽人講前公司上肥下瘦 最大粒果個勁多人工 manager我估都有3萬幾 但d細係做得最多 竟然得1xk

比我做老闆一定唔會咁

睇下上面留言
我冇講錯啦？
犯賤到

請唔請洗廁所

老細揾六位
幫佢買野幾十蚊零頭都要找返俾佢

佢公司做咩同請唔請人關佢老公咩事
入去又唔係為屌佢，就算係都唔到我屌
我見佢善待員工同好過香港d19老板先想入去做

唔係你想就做得 要入呢啲娛樂公司做九成要識人先入到

即係好似港珠澳大橋測試造假咁之嘛
d老細淨係一句:唔理點你同我搞掂佢
實驗室d人咪造假囉,犯法坐監佢地上身之嘛
老細話:我無叫過佢地造假wo. 就可以乜都卸曬

范爺 范太祖 養我

不過又送酒席又送樓, 第日佢要你做咩都無得say no

請唔請人

香港打工有得say no咩

呢樣我知 因為香港人人工貴 啲老闆對香港人期望高過大陸人 以前台灣老闆就成日想摺香港公司

點解永遠都係中資咁大方